米高德格拉斯 批評港府推蒙面法

米高德格拉斯
批評港府推蒙面法

米高德格拉斯接受本報訪問，談到蒙面法即彈香港政府做法愚蠢。

【洛杉磯專訪】現年75歲的奧斯卡金像影帝米高德格拉斯（Michael Douglas）今年憑主演的Netflix劇集《荷里活教父》（The Kominsky Method），在金球獎勇奪喜劇組視帝，趁住該劇第二季即將上架，米高德格拉斯近日在比華利山四季酒店接受本報獨家專訪，他在過程中對香港近況表現關心，特地向香港市民送上祝福，希望大家平安，當得知香港政府以《緊急情況規例條例》來訂立《禁止蒙面規例》，他不禁批評做法並不合理，還說：「政府嚴禁示威者戴上面罩，做法真的很愚蠢。」其實米高德格拉斯與家人曾先後多次訪港，對香港目前情況及前途十分關心。

曾與父親卻德格拉斯（左）在2003年一起拍攝電影《It Runs in the Family》。

米高早在1976年憑監製電影《飛越瘋人院》，奪得奧斯卡最佳電影。

家族流傳

說回《荷里活教父》，故事描述一名演藝導師Sandy和其經理人Norman之間的故事，去年Netflix推出第一季好評如潮，揚威金球獎後也獲提名多項艾美獎。米高德格拉斯早已開了製作公司，他說：「我很愛監製的工作，但好的劇本實在不多，於是我決定留在家中跟子女們生活。我上一段婚姻中，我常去了拍戲，所以長子Cameron也出了很多問題，現在我非常挑剔，只接拍了《荷里活教父》。」身為殿堂級影星卻德格拉斯（Kirk Douglas）的兒子，米高德格拉斯坦言入行後壓力很大，他說：「沒有很多荷李活的演藝家族有第二代的成名演員，我們很幸運。沒有太多記者訪問過我父親和我呢！現在我替父親很驕傲，他已102歲。我的長子Cameron、Dylan和Darys也希望演戲，也希望把德格拉斯家族的名字繼續傳下去。」

嘉芙蓮薛達鍾絲與米高是荷李活的模範夫妻，婚後育有Dylan和Darys。

米高與前妻Diandra生下長子Cameron（右圖），離婚時米高付出高達三億多港元贍養費。

記者Lilly Lui洛杉磯報道

夫妻相處

米高德格拉斯的家中只有他與太太嘉芙蓮薛達鍾絲（Catherine Zeta-Jones），子女相繼搬出，他自言：「初時我和嘉芙蓮覺得很寂寞，家中很靜，但很快我們也感到很自由，因為身邊有很多朋友也是同一情況，於是我們計劃了很多活動，也有去旅行，跟子女們FaceTime一下，也不錯。」

與嘉芙蓮經歷很多風雨，米高德格拉斯分享了夫妻相處秘訣：「我認為兩個人都要努力去挽救一段婚姻，如果只有一個人去努力的話，那便不成了，再加上我們不是住在洛杉磯，我們住在紐約，嘉芙蓮也比較容易回威爾斯探望家人，最重要是要用善良的態度去對待對方，常要為對方着想。」

下一則
下一則
珍芳達示威被捕

【大腦風暴】搞個全球Winnie the Ping/Poop面具派對有無得諗？

大陸仔屈佢支持港獨未?